旅行到馬拉 - 陳惜姿

旅行到馬拉 - 陳惜姿

閒真別墅（互聯網）

到馬來西亞走了一轉，回來後某同事不斷跟我說《走佬去馬拉》，談到當地美食、大屋、語言之便、物價之低眉飛色舞，還叫我買樓時通知他，大家做鄰居。我只是旅行，沒想過在那邊買樓啊。

去年到過馬六甲，對南洋的華僑故事很感興趣，今年再去檳城和怡保。

對怡保的遐想，來自白咖啡和「舊街場」、「新街場」等懷舊名稱。兩個城市相比，檳城福建人較多，怡保則是廣東、客家人為主，後者在文化上更接近香港，華人說的是廣東話，食物也較接近港人口味。在檳城吃了幾天喇沙、福建蝦麵，味道濃烈令舌頭受不了，在怡保嚐到著名的芽菜雞，已覺清淡得多。

作為一個旅遊點，怡保不算精彩，甚至有種被荒廢感覺。或者正值守齋月，街場很多舖頭都關上門，走進藥材舖跟老闆傾偈，他說以前在新街場，你走慢一點都被人推着走，今天可不一樣了。

怡保以錫礦起家，客家人在這裏發大財，建造閒真別墅，大老闆打牌之餘還有日本歌姬彈三味線助興，極盡奢華。一整條巷送給二奶收租，故名二奶巷。錫的經濟價值不再，年輕一代都到吉隆坡、新加坡搵食去。一幢幢精緻的舊樓，洋溢着香港六七十年代的味道，有不少都閒置着。有一家銀行荒廢三十年，近年才翻新成書局，地庫的保險箱和金庫仍在，有走進歷史的感覺。

陳惜姿
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
黃山挑伕 (李純恩)

下一則
下一則
張無忌聽什麼流行曲？ (馮睎乾)

6月9日
行出嚟 反對修訂《逃犯條例》
2:30 pm 銅鑼灣東角道
到時見!